［工程撚入］ 行內Consultant

整合左唔同人既意見，各位工程撚評價下睇下準唔準（排名不分先後）

最伏：
賣街：伏撚到仆街，流失率極高，乜7都學唔到，廉價勞工,有個同事之前做左半年都冇就走
CM Wong: 工程界big 4, 入呢間野之前買定肝先
Aecom: 又係流失率極高，唔算好伏，但係可免則免

比較冇咁伏：
Arup: 個名夠響，雖然都係ot到傻，不過學到嘢
Atkins: 各方面都一般，唔算差亦唔算好

其他唔係好知e.g. Mac Donald, WSP ,可以幫手補充下

邊間初5有得home office起馬有少少人性
賣鞋有眼你睇
疫症當前逼人返工咪攬炒

聽講aecom今日都出事

lm

東涌死左人 不過好似係driver 心臟病

有兩層出咗事好彩唔同層

真係當人on L 9

MM geo

WOY

Wsp世界第一 講完

有邊間stru team唔係ot死

MM好似得geo 出名

WSP人工高，福利好，易考牌

Agree

以前就係

依家點？

感覺比pb時代好左小小
但係都係
consultant無一間係無辜的

畢左業未呀
間間都話伏
Aecom arup係講緊全球既civil fg都爭住入
絕對係world leading consultant

比offer你 你狗衝左啦

好有家底就唔好入工程 工程個sum好大 但真係辛苦錢黎
無家底就慳啖氣打工啦

Jrp
死人都照返

Omg, 係咪成日遲到？

PK JRP

黃牛羊

呢間點評價？

咁多間點排？淨係知Arup應該係咁多間之中最勁

個廁所好撚臭

沒有一間consultant是無辜的

利申：斷Scheme 走人

呢間垃圾遲到要扣糧 ot又唔見出返ot錢
做meinhardt都好過做佢

Hahahaha 👍 agree

Arup冇咁伏

笑話黎?

願聞其詳

Atkins work-life balance

有無得分享下

以我所知有料既都走哂 斷哂層

一個星期番足7日

Jrp啦
名氣好好

BSE撚
幾年前畢業
基本上一開始入行做乾收既人都走得7788

仲以為講停工我出返去先

你睇吓MEP幾垃圾先啦

小弟yr3 搵緊intern，想問下知唔知arup、港燈幾時開？

ATAL係咪已經完咗application

唔該咁多位師兄

利申：非三大，過3

咁請問下MEP邊幾間比較好

師兄可唔可以講多d

利申:讀緊

事但啦 全部連埋成個industry 都係伏黎
只係特別有一兩間係更伏咁解

我依家已經離開左呢行
臨走最後一份工係銀行fm

Arup HEC 就嚟dead啦喎
你出去出面個工程交流post睇啦

BSE 二奶命 係無civil 咁chur囉
做收銀日日都係鳩畫圖 fg 無人會教你 一路做一路摸

Arup second in lu 下年請早

揀consultant最緊要近屋企，信我

facility management?
做d咩多？

呢樣真

黃鄭本地三黃之一
老細都算有名 上咗市 細極有個譜
除咗str, geo都唔錯 好多老師傅
乜job都有 易學到野 又有scheme 包考牌生仔 OT又有補水
氣氛好free 同事之間幾fd
都算幾國際化 美加葡國人都有

Source:連登

唔該Ching

Intern 都second in? 唔係grad job咩

英文係咩

個陣除左睇maintenance 仲有睇下裝修
不過係我做得最開心既一份工

呢個真 我就係失敗例子

呢d有咩文件野要做

轉晒main con client?
定考左牌即走

你由銀行Facility management 內部轉左去銀行其他職位？

轉做紀律部隊多掛

有人轉去做空少

去左澳洲讀書

25年前可能係
我入行時佢係少林寺確係MEP第一但之後所有衰野抄人減人工cut OT佢帶頭
利申：賣蟹出身之後幾間顧問最後developer

雖然係良心公司抵佢上神枱
但係做咩抄我段嘢

你寫得好

去澳洲邊間U? 讀邊科？

講出黎同自爆冇分別

巴打你咁惡毒既

做咩都好，唔好做ARUP，狗也不屌

做咩都好，唔好做工程，狗也不屌

JRP換走哂啲4:3 mon未？ 有web-page intranet，等人唔洗再手填timesheet未? 幾時學其他consultant 可以flexible office hour，遲到唔洗罰錢？

而家會好左小小?唔lun係掛
利申: PBA scheme A

推呢個

有冇冇咁伏既main con?
同埋main con AE 位主要有咩做？
Thanks

又唔post埋另一段嘢

Ok hea😁

認真？

b and v行完scheme 3皮幾

肯定系條友有問題啦
GE值幾錢呀，你系老細炒senior都未炒GE啦

你個名

諗起王歐陽

返8粒鐘收9粒鐘人工唔係常識咩

JRP係遲一秒都屌柒你 份contract仲要寫到明你要無償OT
肯做等於自認做狗

w記有時都屌, 不過唔係管小學生咁

各大consultant都唔願意面對一個現實：
做contractor既前景已經比做consultant好

利申：前收銀狗,已斷scheme走人

呢個post 有幾多未grad

5day vs 6day

由樓豬起計 成班都係yr2/3大學雞出黎鳩up

另外兩黃係 cmwong 同埋邊間真係好少聽三黃呢個term

好感動，大家都係開名討論
以前班工程狗，好撚鐘意改花名扮pro咁
乜撚沙田A, M記，成堆傻閪花名 唔撚係討論

Aecom MEP 血汗工廠
長期ot 返埋星期六日
最後同你講6/7年考到牌
涯完都短幾年命
大量BIM
無雙mon要自己帶多隻

做5日辛苦過做6日 , 見過未?

唔親自體驗都唔未必相信

呃人架咋
大撚把人8年以上經驗仲未考,冇master更唔洗旨意

一係就係啲細consultant做
或者做左一兩年grad e仔中伏／多野做就係到水鳩人

留名睇嘢

Consultant 易d上client 位喎
不過consultant 長工時係真

利申: 4年收銀經驗 過utility client 位

做developer 既收銀都ok 既，但人工都一樣加得咁少

細consultant既work load都細啲

易啲收皮添，有啲大consultant 大細job 都食。細consultant 就快冇工開。

做6日. Contractor 起碼人工正常
屌你做consultant OT完=番6日 屎都無得食
底薪考試費都唔夠俾咁滯
如果要養家應該訓得街

不過做contractor日日落地盤吸塵，無N95會肺塵病

邊間consultant 會簽電牌俾人當送安慰獎？

其實工程撚既最終目標係搵幾多？
50k 過世？入政府engine？定公營機構AA MTR 等等？

利申：工程撚

諗多左了
分分鐘reference letter都唔比
叫你過主

間間根本一狗樣甘西， 唔識做生意係重點， 識工程唔等於識做生意，賤價接JOB，
價低者得， 有咩專門街業會甘做先

收到信話填preference?

我做過wanchai某鬼佬老細乾收銀
全公司接近準時放工的

係香港d job要求多又無錢請夠人處理, 香港人又鐘意free OT

想問下WSP energy and sustainability 做啲咩？

利申：想做smart city development

Point 32